# Programa ASTERISCO

 Programa criado para fins de estudo pessoal sobre a linguagem de programação C. 
 
 Baseado no Livro **"Primeiro Curso de Programação em C " ** - Editora Visual Books - Autor:  ** Edson Luiz França Senne **.
 
 ![Alt text](img/livroCapa.jpeg) ![Alt text](img/livroContracapa.jpeg)
 
 Criei dois códigos fontes para a mesma finalidade porém por caminhos diferentes.
 
 Este programa foi criado para resolver o seguinte problema:
 
 Exercício 7 (Página 94) - Exibir os seguintes padrões, onde todos os asteriscos (\*) devem ser impressos por uma única instrução da forma printf("\*"):


A) 
```
*
**
***
****
*****
******
*******
********
*********
**********
```

B)
```
**********
*********
********
*******
******
*****
****
***
**
*
```

C)
```
**********
 *********
  ********
   *******
    ******
	 *****
	  ****
	   ***
	    **
		 *
```

D)
```
         *
		**
	   ***
	  ****
	 *****
	******
   *******
  ********
 *********
**********
```

# Instruções de como compilar este programa

## Pré-requisitos

 * Ter o GCC instalado
 * Sistema operacional Windows / Linux / MacOSX

 Via linha de comando, entrar no diretorio onde estão localizados os códigos fontes e executar o comando abaixo:

	gcc asterisco.c -o asterisco1
    gcc asterisco2.c -o asterisco2


OBS: Caso prefira, utilize sua IDE de preferencia, ** lembrando que todos os códigos fontes devem estar no mesmo diretório **.


# Instruções para execução do programa depois de compilado

  Executar o comando seguido de um sinal de menos (-) e a letra do exercício.

## Windows

```
ASTERISCO1.EXE <-a -b -c -d>
    
ASTERISCO2.EXE <-a -b -c -d>
```

## Linux / Mac

```
./asterisco1 <-a -b -c -d>
   
./asterisco2 <-a -b -c -d>
```

## Exemplos de execução

  Para exibir o resultado do exercício (a):

 * **Windows**
 
 1. Abrir um terminal de comamndo (**CMD**);
 2. Entrar no diretorio onde os programas foram compilados;
 3. Executar o comando abaixo:

```

      ASTERISCO1 -a
```

 * **Linux / Mac**
 
 1. Abrir um terminal de comamndo;
 2. Entrar no diretorio onde os programas foram compilados;
 3. Executar o comando abaixo:

```

      ./asterisco1 -a
```

## Executáveis pré-compilados

  Se quiser somente executar o programa para ver os resultados, já disponibilizei junto com os códigos fontes os executáveis compilados para Windows, Linux e MacOSX conforme lista abaixo, basta baixar e executar:

*  **Windows**
```  
      ASTERISCO.EXE
      ASTERISCO2.EXE
```
* **Linux**
```
      asterisco1-linux
      asterisco2-linux
``` 
*  **MacOSX**
```
      asterisco1-mac
      asterisco2-mac
```